\documentclass[logo,dosguias,civil]{tesis-pregrado}
% opciones: logo,dosguias,civil,ejecucion,propuesta,txfonts
\usepackage[spanish]{babel}
\selectlanguage{spanish}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx} 
\usepackage{helvet}
\usepackage[numbered, framed]{mcode} %codigos de matlab
\usepackage[version=4]{mhchem} %ecuaciones de estado
\usepackage{caption}
\usepackage{pdfpages}
\DeclareCaptionType{code}[Código Fuente][Índice de Códigos] 
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault} %listado de códigos fuente
\definecolor{mygreen}{RGB}{28,172,0} % color values Red, Green, Blue
\definecolor{mylilas}{RGB}{170,55,241}
\usepackage[]{mcode}
\usepackage[backend=biber]{biblatex} 
\addbibresource{chapters/referencias.bib}

%SACADO DE LOS COMENTARIOS DE PR
\usepackage{ulem} 
\usepackage{makeidx}
\usepackage{helvet}
\usepackage{color}
%\usepackage[numbered, framed]{mcode} %codigos de matlab
\usepackage{hyperref}
\urlstyle{same}
\keywords{Dynamic Clamp; Electrophysiology; Neuroscience; Neuromorphic}

\begin{document}
\baselineskip 23pt
% ----------- PARTE INICIAL --------------------------------
\thispagestyle{empty}
\include{cubierta}
\makecopyright % si es propuesta no se mostrará
% ----------- PRIMERA PARTE --------------------------------
\frontmatter
% ### Resumen e Indices ####
\include{chapters/gracias}
\include{chapters/dedicatoria}
\include{chapters/abstract}
\pagestyle{fancy}
\fancyhead[L]{\slshape \leftmark}
\fancyhead[C]{}
\fancyhead[R]{\thepage}
\tableofcontents        %% Indice general
\listoffigures          %% Indice de figuras
%\listoftables           %% Indice de tablas
%\listofalgorithms       %% Indice de algoritmos
\listofcodes
% ----------- SEGUNDA PARTE --------------------------------
\mainmatter
% ### Configuración del header ###
\pagestyle{fancy}
\fancyhead[L]{\slshape \leftmark}
\fancyhead[C]{}

\fancyhead[R]{\thepage}
\pagenumbering{arabic}
% ### Capitulos de la tesis ###
\include{chapters/1-intro}
\include{chapters/2-estadoArte}
\include{chapters/3-Educacion}
\include{chapters/4-Contenidos}
\include{chapters/5-Laboratorio}
\include{chapters/6-Conclusiones}

% ----------- TERCERA PARTE --------------------------------
%\backmatter %Elimina la numeración
% ### Bibliografía de este documento ###
%\bibliography{chapters/referencias.bib}

\bibstyle{IEEEtranS}
\printbibliography
% ----------- CUARTA PARTE ---------------------------------
\appendix
\addappheadtotoc %agregar Apéndice al índice. Si no tiene apéndices COMENTAR o BORRAR
% \noappendicestocpagenum %quitar número de páginas a los apéndices
% ### ANEXOS ###
\include{chapters/Apendice-1} % Manuales de Usuario
\end{document}

